----------------CÁC BƯỚC CÀI LẠI LARAVEL PROJECT--------
----Cài lại XAMPP
----Xóa APACHE2
----CÀI COMPOSER
http://opensetup.net/2019/05/12/huong-dan-cai-dat-composer-tren-ubuntu-18-04-lts/
----CÀI GIT
1) clone
2) .env.example -> .env
3) sudo apt-get update
4) sudo apt install php-xml
5)sudo apt-get install php-mbstring
6)composer update
7) cấp lại quyền lampp,htdoc
8 truy cập lại bỏ qua keygen

-------------- fix lỗi không chạy đc migrate-------------

step1:php -v

sudo apt-get install php7.4-mysql php7.4-sqlite3 
// thay phiên bản cho đúntg

step3: service apache2 restart

step4: php artisan migrate

------------fix lỗi khi bật xampp --
XAMPP: Starting ProFTPD.../opt/lampp/bin/mysql.server: 264: kill: No such process
+ phpmyadmin sẽ lỗi:nguyên nhân do mysql đang chạy rồi, 
-KHẮC PHỤC:
    service mysql stop

    sudo /apt/lampp/lampp restart


---------------------------------------------
apache2

Lỗi không có tk phpmyadmin: https://digitalstartup.co.uk/t/cannot-log-into-phpmyadmin-as-root-user/140
